\begin{comment}
-------------------------------------------------------
A Fejlesztői dokumentáció tartalmazza
- a probléma részletes specifikációját,
- a felhasznált módszerek részletes leírását, a használt fogalmak definícióját,
- a program logikai és fizikai szerkezetének leírását (adatszerkezetek, adatbázisok,
modulfelbontás),
- a tesztelési tervet és a tesztelés eredményeit.
-------------------------------------------------------
\end{comment}

%% ----------------------------------------------{Megoldási terv}
\section{Megoldási terv}
\input{./../fejlesztoi/fgytvfElteIkThesis_megoldasi_terv.tex}

\section{Felhasznált források és alkalmazásuk}
\input{./../fejlesztoi/fgytvfElteIkThesis_forrasok.tex}

\section{Megvalósított mappaszerkezet}
\input{./../megvalositas/fgytvfElteIkThesis_mappaszerk.tex}

%% ----------------------------------------------{Weboldal}
\section{Weboldal megvalósítása}
\input{./../megvalositas/fgytvfElteIkThesis_weboldal.tex}

%% ----------------------------------------------{Elosztott rendszer}
\section{Elosztott rendszer  megvalósítása}
\input{./../megvalositas/fgytvfElteIkThesis_elosztott.tex}

%% ----------------------------------------------{Kalkulátor}
\section{Kalkulátor}
\input{./../megvalositas/fgytvfElteIkThesis_kalkulator.tex}


\section{Tesztelési terv}
\input{./../fejlesztoi/fgytvfElteIkThesis_teszteles.tex}

\newpage
\section{Összefoglaló}
	A kliens, mint weboldal egy komplex adathalmazt állít elő, nem csak a számítás, de a megjelenítés szempontjából is. Az adatok betöltődnek és elmentődnek, dinamikusan változnak az egyes pontokban. Rengeteg saját kézzel is szerkeszthető elemmel és táblázattal van tele a program. A grafikon kirajzolása mások által írt és ledokumentált program használata szintén egy érdekes és komplex feladat, kutatni kellett a megfelelő paraméterezéseket, és implementálni kellett egy segéd objektumot a használatára.\newline
	Emellett a szerver kommunikációt is meg kellett valósítani, mind a kliens, mind a szerver oldaláról. \newline
	Az Erlang dokumentációja és segédanyagai nem mindig voltak elegendőek, a hiba javítása igen nehézkes és lassú volt, viszont a párhuzamosítás megvalósítása után az elosztási rész egy szépen ledokumentált minta anyag segítségével könnyen használható volt. \newline  
	Az Erlang szerver kiépítése, és tesztelése még a szép minta programokkal sem volt annyira egyszerű, a problémái apache szerverrel lettek megoldva, amelynek konfigurálása még egy újabb feladat volt. \newline
	A számítás implementálása után, a szerverrel való össze kötése is egy kutató munka volt, és szerencsére az Erlang adott lehetőséget a C++-os modulok beépítésére, viszont ezzel is sok feladat adódott, mivel az adatokat át kellett konvertálni oda-vissza.
	\newline
	A probléma megoldásának egy igen komplex megvalósítása lett az eredmény, mely rengeteg kutatómunkát és fejlesztést tartalmaz.